Alex Lo: Pan-dems, stop being US collaborators

SCMP Columnist

My Take
by Alex Lo

Whether or not the Hong Kong government and police have committed human rights breaches, a country accused of being responsible for war crimes is in no position to sit in judgment

criticizing and protesting against your government is one thing; colluding with a foreign hostile power – and one accused of committing war crimes – is something else.
Yet, this is exactly what opposition lawmakers Kenneth Leung Kai-cheong, Charles Mok and Jeremy Tam Man-ho are doing. They are in danger of changing from being useful idiots for Washington to becoming active collaborators.

Following a US State Department-financed trip, the trio returned to Hong Kong, saying they would now compile a list of local officials for Washington to consider imposing sanctions against – for possible human rights violations.

I don’t rule out the possibility that some government and police actions in the past eight months could be in breach of international standards of human rights. But that needs to be examined in light of the unprecedented violent protests. It’s laughable to think the United States is in any position to sit in judgment.

There is profound irony and absurdity in what the three are planning to do. Tam said that following their US discussions, they would first target city officials who they believed had violated internationally recognised human rights in terms of extraterritorial rendition, arbitrary detention and torture.

These are fanciful accusations. Far more realistic would have been to focus on anti-riot operations by the police. But appealing to the US, when its military and intelligence agencies have committed actual extraterritorial rendition, arbitrary detention and torture?

Imagine asking a serial killer to pass judgment on run-of-the-mill criminals. Leung, Mok, Tam and many of their opposition comrades have no idea what pernicious fools they have all become for Hong Kong and the rest of the country.

識用英文既五毛

二打六一個姐
你唔係覺得美國政府會理掛

Nobody cares about your opinion Alex.

邊撚個呀，唔識你呀，啲英文翻譯成中文又係五毛常用論點，話人美國冇資格審判囉，美國一樣侵犯人權囉

無人同你 and the rest of the country 呀死五毛

you are so fucking mean

港式英語 係咪中學雞投稿個d? 以前做過...

看來中共真係就滅黨
連二打六都派出去咬

呢條Alex Lo 盧綱不嬲係港人講地同HKG 報D friend
拉post , Don't make 50 cents famous

專欄作家盧綱在《南華早報》以「香港警隊力保亞洲最優秀警隊地位」為題刊登了一篇文章，讚揚警隊近日即使面對示威者包圍警察總部，警務人員仍然表現極度克制。他又指那些批評香港警務人員的西方國家，理應先檢討自己國家警隊的行為。

文章指年輕人多次堵塞警察總部，襲擊和辱罵警務人員，並毀壞公物，他又說：「如我們星期三晚(26日)所見，警方表現極度克制，反觀那些自命清高的反對人士卻噤聲不語。 」

作者又反問「試想像若西方大城市的警察總部被包圍，人員被辱罵和襲擊，當地的警務人員會怎樣做？」更舉例指英國政府在四月的一天之內拘捕近300人，只因他們抗議氣候變化。最後他表示香港警察仍然是世界最優秀的警隊之一，勿將對政治領袖的仇恨發洩在警隊身上。